<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bicycles on 330k info</title>
    <link>https://330k.github.io/bicycle/</link>
    <description>Recent content in Bicycles on 330k info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 22:19:26 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://330k.github.io/bicycle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>携行品・装備品</title>
      <link>https://330k.github.io/bicycle/equipments/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 22:19:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://330k.github.io/bicycle/equipments/</guid>
      <description>現在使用中のもの サドルバッグ レベレイトデザイン PIKA それまでのオーストリッチのサドルバッグ、モンベルのフロントバッグ、ドイターのバックパックを一本化するために購入。 荷物すべてをこのサドルバッグとツールボトルに収めることに成功。 自分のように背が低く、サドルとタイヤの間にあまりクリアランスが取れない場合はタイヤで擦ってしまいやすいので要注意。
あとは余った靴紐を1本持っておくと、レインウェアを取り出しやすいようにバッグの上に括りつけておいたり、 どうしてもタイヤで擦ってしまう場合に強引に上方向に引っ張り上げることができるので非常に便利。
輪行袋 OSTRICH L-100 輪行袋超軽量型  今まではツーリングの計画時に輪行を念頭に置いていなかったので、非常用としてとにかく小さく軽いものを購入。 数回輪行したところ自転車を入れる袋としては全く問題ないが、リアキャリアを外さなければならず、これが列車内で非常に邪魔になる。 リアキャリアをつけずにバックパックのみで日帰りで「行ける所まで行って帰りは輪行」とか「行きは輪行して自転車で帰ってくる」とか「往復輪行してちょっと遠くの峠まで」というときにはうってつけだと思う。 輪行すれば行動半径が2倍になる、ということに気づいてしまったので今後はさらなる活躍が期待される。
ヘッドライト Fenix LD20 某レビューサイトで絶賛されていたためAmazonで購入。 評判通りの明るさ。転勤で首都圏から出てしまったが、街灯がなくても問題なく走行可能。 サイコンの近くに設置すると電波が干渉して速度が出なくなるので出来る限り離すように設置。 GPSロガー Holux M-241
単3乾電池1本で10時間程度駆動する、Bluetoothでスマートフォンにログ出力可のGPSロガー。 USBでUbuntuマシンに接続し、gpsbabelを使用してもログを転送できるが、スマートフォンのBluetoothのほうがデータ転送速度が速いので最近はスマートフォン経由でPCに移動している。
USB充電器 FUJITSU FSC321FX USB⇔NiMH充電池(eneloop)の充電ができるコンパクトな充電器。 2本入れないと充電できないのが欠点だが、スマートフォンへの予備バッテリーのほか、 単3の充電池をヘッドライト、テールライト、GPSロガーで使いまわしているため荷物の軽量化に大きく貢献。
折りたたみ靴 Timberland RADLER TRAIL CAMP Timberlandの折りたためる靴。裸足でも履け、軽いトレッキング程度なら歩けるグリップがある。 SPDシューズで音や滑って転ぶことを気にする必要がないので、自転車を降りた後の行動で重宝している。
現在は使わなくなったもの リアキャリア MINOURA AMT-9100 池袋Y&amp;rsquo;s Roadで箱の中に定価より5割以上安い値札を貼られて入っていたのを掘り出した。 鉄製のMT-800Nを買うつもりだっが、MT-800Nよりも500g以上軽い上に安いのでそのままサイドバッグとともにレジに行った。 積載重量が10kgとMT-800Nの18kgに比べると見劣りするが、自分に18kgもの荷物を運搬できる脚力はないと言い聞かせている。
サイドバッグ ANTARES Konnix ST-950-P 池袋Y&amp;rsquo;s Roadに行ったら他のOSTRICHやdeuterなどのサイドバッグのほぼ半値と安かったので購入。 防水構造を謳ってはいるが基本的に雨の中では走らないので防水性能はまだ分からない。 リアキャリアのパイプにひっかけるプラスチック製のツメがちょっと心許ないが、容量は十分あり、反射材もついていて基本的には満足。
テールランプ Blackburn Mars 4.0 これまた1WのLEDを使っていて明るいと評判のテールランプ。明るいがスイッチは非常に押しにくい。 1ヶ月少しの使用で、基板が異常発熱して電池ごとオシャカになった。 エネループを使っていたのがまずかったのか？ ネットで探してみても同じような症状を示す例は見当たらないので単なる個体差かもしれないが、もうこのメーカの製品は買わない。
フロントバッグ mont-bell ツーリングフロントバッグ バックパックをなくすための試行錯誤の中で、フロントバッグの導入をしてみた。 結果・・・ハンドルが非常に重い。 またヘッドライトが取り付けられなくなったため、エクステンションバーが必要になり、更に重量増。 フロントの荷重が増えたため、フロントタイヤで異物を踏んづけてのパンクがしやすくなってしまった。 あと、なんというか・・・見た目のモンベル臭さが・・・。 ということで現在は使用せず。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008年08月18日 相模湖</title>
      <link>https://330k.github.io/bicycle/touring/20080818-sagamiko/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2008 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://330k.github.io/bicycle/touring/20080818-sagamiko/</guid>
      <description>    var map = new google.maps.Map(document.getElementById(&#39;map-canvas&#39;)); var ctaLayer = new google.maps.KmlLayer({ url: &#34;\/bicycle\/touring\/20080818-sagamiko\/20080818.kml&#34; }); ctaLayer.setMap(map);  大学院の講義の1つにソーラークルーレスボートの製作があり、その実走行試験を相模湖で行うとのことなので自転車で行ってみることにした。 それ以前は自転車による1日の最長走行距離は36km(東京→横浜)だったのだが、相模湖までは片道65kmと当時の自分にとってはかなりチャレンジング。
池袋の自宅を8時30分に出て、春日通り、明治通りと通って新宿まで行き、そこから相模湖までずっと甲州街道(国道20号)を走る。 途中後輪の空気圧が気になったので八王子の自転車屋で空気を入れなおしてもらったほかは特に問題はなく、52km走って高尾に到着。 後日知ることになったのだが、実は後輪のチューブに小さい穴があいていた。
ここから7km先の東京都と神奈川県の境にある大垂水峠まではずっと上り坂。 高尾の標高は200mないが大垂水峠は392mなので、約200m登る。 とはいえ、いかんせん初めてのヒルクライムなのでこの高低差がどの程度のものなのか見当がつかない。
 高尾山口をすぎてしばらくしてあたりにラブホテル以外に何も見当たらなくなってきたところで一旦休憩。
 その後一気に大垂水峠まで。 途中で自転車を押しながら歩く若者2人組を抜いたが、初めてのヒルクライムは足をつかずに完走できた。
あとは相模湖まで一気に下る。
 正午に相模湖駅前に到着。 とりあえず相模湖駅に行って記念撮影。
その後相模湖畔まで下りてソーラーボートプロジェクトの面々に合流し、正式メンバーじゃないのにいろいろと邪魔する。
    往路は結局片道65kmほどを休憩含めて4時間かからずに走れた。
往路は16時半に出発。 来る時に下ったところは当然登らないといけないので、最初の6kmほどは上りとなる。 相模湖駅の標高は212mで、湖面はそれより低い。 とはいえ登るときの勝手がわかってきたので思ったよりも楽に大垂水峠に到達し(途中でロードレーサーに乗った50代ぐらいのおじさんにあっという間に抜かれたが)、あとは都心部まで基本的にひたすら下る。 トラックの後ろにひっついて下っていた時に本日の最高速度49.1km/hを記録。
来る時と同じ行程ではつまらないので、日野バイパスは通らずに帰ろうとしたのだが、途中で立川駅付近や回田町あたりで何回か道に迷う。 結局五日市街道→青梅街道と通って新宿まで戻った。
結局20時半に帰宅。 帰りは迷ったので4時間かかった。 暗かったので写真はなし。
走行記録  走行時間 : 5時間49分40秒 走行距離 : 133.42 km 平均速度 : 22.8 km/h 最高速度 : 49.1 km/h  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自転車について</title>
      <link>https://330k.github.io/bicycle/introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 22:10:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://330k.github.io/bicycle/introduction/</guid>
      <description>SURLY CROSS-CHECK (Aug. 2010 &amp;ndash;)  Nov. 20 2016 ついにブレーキ以外のコンポをDura-Ace(9100)化、ホイールもユーラスにしてしまった・・・。 SURLY cross-checkにDura-Ace、Vブレーキ、SPDペダルなんて組み合わせは他にいないだろうな。
      パーツ 購入時 現在 備考     フレーム・フォーク Surly Crosscheck 460mm -    ヘッドパーツ Canecreek S3 -    ステム Thomson Elite X2 100mm -    ハンドルバー Salsa Short &amp;amp; Shallow 380mm -    シート(サドル) Selle Italia Yutaak -    シートポスト Thomson Elite -    ハブ(フロント) Shimano 105 HB-5700-L Campagnolo Eurus 完組    ハブ(リア) Shimano 105 FH-5700-L (完組Campagnolo Eurus)    スポーク DT-Swiss 型番不明 (完組Campagnolo Eurus)    リム DT-Swiss RR465 (完組Campagnolo Eurus)    タイヤ Schwalve Delta Cruiser 28C Continental GrandPrix 4000S II 25C    クランクセット Shimano 105 FC-5703-L 50-39-30T 170mm Shimano Dura-Ace FC-R9100 50-34T 170mm    ディレイラ(フロント) Shimano 105 FD-5703-S/M Shimano Dura-Ace FD-R9100    ディレイラ(リア) Shimano 105 RD-5700-GS Shimano Dura-Ace RD-R9100    カセットスプロケット Shimano 105 CS-5700 11-25T Shimano Dura-Ace CS-R9100 11-30T    ブレーキレバー Shimano 105 ST-5703 Shimano Dura-Ace ST-R9100    ブレーキ Canecreek SCX-5 Shimano 105 BR-R573 カンチレバーではビビリが発生したためミニV化   ペダル Shimano A-530 Shimano M-540     購入直後の感想  自転車に乗り始めて3年目、ついに自分がツーリングするための自転車をオーダーした。 その結果がこのSURLYのシクロクロスバイク。 長時間・長距離を走るべく、クロモリフレームにコンポーネントは105でフロントトリプル+リア11-25Tでワイドレンジのギアレシオを選択し、ついでに憧れだったSPD(ただし片面)にした。タイヤは悩んだが、とりあえず28Cにしておいた。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>